---
title: "Дайджест #11: The Legend of Mario Kart"
datePublished: 2014-12-25 22:25
cover: "http://arturpaikin.com/media/digest-11/img_56131419154618214.jpg"
published: true
---

![image](/media/digest-11/img_56131419154618214.jpg)

* Space Age и ретро-игры: Nintendo, Wii, DOS, Mario Kart, The Legend of Zelda.
* Размышления о жизни от Антона Кротова и Николая Сулимы
* Life after Brooklyn
* Роботы и умный дом
* О подкастах
* Каково работать полицейским в Исландии
* Робинзон Крузо на Марсе — The Martian
* 23andme и доступные каждому генетические исследования
* Фестиваль XOXO 2014
* Вкус Ruby on Rails, Angular и Инстаграм
* Общественные огороды и модульные дома

<!--more-->

### 001
Для iOS вышла замечательная игра с пиксельной графикой и необычным сюжетом — [Space Age](http://www.spaceageapp.com/).

![image](/media/digest-11/img_05771419154825393.jpg)

По стилю она напоминает мою любимую [The Secret of Money Island](http://en.wikipedia.org/wiki/The_Secret_of_Monkey_Island), как [рассказывают сами разработчики](http://mrgan.tumblr.com/post/101936073932/what-is-space-age), но совмещает элементы стратегии и рпг. Невен и Мэтт делали её с любовью целых четыре года — я [следил за разработкой в инстаграме](http://instagram.com/p/hAMQJTACZj).

Спойлер: вы отправитесь на планету Кеплер-16 и испечете там яблочный пирог. Прошел всю, советую. Если не убедил, то Федерико Витиччи [написал хороший обзор](http://www.macstories.net/reviews/space-age-review/). А если любите подкасты, то послушайте [эпизод Virtual](http://www.relay.fm/virtual/13) — интервью с разработчиком Мэттом про игру.

### 002
Так вышло, что консольные игры я в детстве пропустил — приставки у меня не было, только немного играл в Соника у друзей. Зато в 7 лет появился компьютер, на котором был [Prehistorik 2](http://en.wikipedia.org/wiki/Prehistorik_2), а потом Варкрафт и первая ГТА.

Я решил наверстать упущенное и стал изучать увлекательный мир эмуляторов, особенно Nintendo. Советую [OpenEmu](http://openemu.org/) (экспериментальную версию, в которой есть поддержка Nintendo 64), [SixtyForce](http://sixtyforce.com/) — когда что-то плохо работает в OpenEmu, а еще [Dolphin](http://dolphin-emu.org) для Wii и GameCube. Из игр полюбил [Mario Kart](http://en.wikipedia.org/wiki/Mario_Kart), [Super Smash Bros](http://en.wikipedia.org/wiki/Super_Smash_Bros.) и понемногу изучаю легендарную [The Legend of Zelda](http://en.wikipedia.org/wiki/The_Legend_of_Zelda).

*![image](/media/digest-11/zelda-link-to-the-past1419155921617.jpg)*

Мэтт Геммел [подробно написал](http://mattgemmell.com/playing-nintendo-games-on-a-mac/) о том, как он играет на Маке в Нинтендо с оригинальными контролерами для полного погружения (а можно еще заказать с Амазона удобный [USB-джойстик в ретро-стиле](http://www.amazon.com/Buffalo-Classic-USB-Gamepad-PC/dp/B002B9XB0E/), за 15$). Мэтт советует покупать коллекции старых игр на ebay, чтобы поддержать разработчиков, и только потом уже загружать их с сайтов с коллекциями ром-файлов, которые ищутся по запросу «nintendo roms».

А еще есть целый увлекательный [мир игр для DOS](http://www.dosgamesarchive.com/rating/) и Windows: The Secret of Monkey Island, Maniac Mansion: Day of the Tentacle, Aladdin, Theme Hospital — все запускается на Маке через [Boxer](http://boxerapp.com/) и [ScummVM](http://scummvm.org).

*![image](/media/digest-11/screen-shot-2014-12-25-at-16-35-061419514524796.png)*

Хороших вам ретро-выходных!

### 003
Раз уж заговорили про игры, вот отличный рассказ Энди Байо (создателя [фестиваля XOXO](http://xoxofest.com)), о том, как он [прошел со своим сыном всю историю видеоигр](https://medium.com/message/playing-with-my-son-e5226ff0a7c3) от самой первой классики до современных.

*![image](/media/digest-11/super-famicom-console-set1419525373380.jpg)*

### 004
[Real artists have day jobs](https://medium.com/@SaraJBenincasa/real-artists-have-day-jobs-d99ad0026876).
> You are not going to become a real artist one day. You are a real artist right now.

### 005
Новый Николай Сулима, «[Я желаю хотеть адвоката Идальго](http://mtrpl.ru/who-am-i)»:
> ... Все эти заунывные песни про «упущенный единственный шанс» оставим людям недалеким. Если у вас что-то не получилось, то это всего лишь означает, что:
> А. не очень-то и хотелось
> Б. хотелось, но чего-то совсем другого
>
> ...Удивительно, как много людей отказывается понимать простые вещи: опоздали на работу или деловую встречу? к концу рабочего дня не жилец и еле доползаете до кровати? — это не оттого, что вы патологически ленивы (хотя такой вариант не исключен, мы его отметем по причине веры в читателя). Вам просто не подходит эта работа, заниматься ею вы не хотите, деловых партнеров своих видели в белых тапках, и ваше подсознание саботирует эту камарилью. У подсознания вообще много способов дать вам понять, что вы занимаетесь хуйней — если бы вы только могли к нему прислушаться!

Наталья Белоусова, «[Как сделать себя счастливым](http://mtrpl.ru/making-happy)»:
> Прежде всего смиритесь с тем, что ощущение удовлетворенности — это норма, а грусть, наоборот, отклонение.
«А как же иначе в наше время / в этой стране / в моей жизненной ситуации / с моими генами? Печаль логична и оправданна», — скажете вы. Нет, возражу я. Вы, наверняка, вспомните десяток примеров людей, которые умудрялись жить в куда более тяжелых ситуациях, чем ваша. Посмотрите на Стивена Хокинга, который, обладая одним активным пальцем и одной условно подвижной щекой, живет более полной жизнью, чем вы (вы парили в невесомости? а он, парализованный, да). Посмотрите на Хелен Келлер: лишившаяся слуха и зрения в 19 лет, она сделала для слепых больше, чем все остальное человечество, исключая разве что Брайля. Посмотрите на собственных бабушку с дедушкой: в послевоенной разрухе, в условиях изматывающей борьбы за урожай и туалетную бумагу, в атмосфере лицемерия противоестественного социалистического строя, с удобствами двухзвездочного отеля они жили веселее вас.

### 006
Путешественник Антон Кротов в последнее время написал сразу несколько полезных заметок, вот они:
* [Расходы в Европе и другая статистика](http://a-krotov.livejournal.com/844301.html)
* [Жилищное рабство и его преодоление](http://a-krotov.livejournal.com/837617.html)
* [Про работу и деньги](http://a-krotov.livejournal.com/832817.html)
* [Критическое отношение](http://a-krotov.livejournal.com/833959.html)
* [О продолжительности жизни](http://a-krotov.livejournal.com/831829.html)
* [Секреты дешевого питания](http://a-krotov.livejournal.com/776508.html)

Совсем не обязательно все делать как Антон, но прислушаться стоит.

### 007
[Life after Brooklyn](http://www.nytimes.com/2014/08/24/realestate/moving-out-of-brooklyn-because-of-high-prices.html): Бруклин дорожает, куда теперь переезжают молодые семьи и хипстеры. О ценах, районах и пригородах Нью-Йорка.

### 008
Летом я заинтересовался роботами, умным домом, автоматизацией и Arduino. Оказалось, что много библиотек для этих целей написано на Джаваскрипте, вот статья: [NodeBots — The Rise of JS Robotics](http://www.voodootikigod.com/nodebots-the-rise-of-js-robotics/). И еще: [Node.js WiFi-Extending Robot](http://glench.com/make/nodejs-robot/).

### 009
Ричард Брэнсон (Virgin) дал интервью РБК со своего острова Некер. Поговорили [про космос, подводный мир и даже про Крым](http://daily.rbc.ru/interview/business/15/12/2014/548b015a2ae59620473c3efe).

*![image](/media/digest-11/gala-brasnons_2548917b1419164155012.jpg)*

### 010
Интересный десятиминутный документальный фильм на Вердже о подкастах: «[Подкасты — радио будущего](http://www.theverge.com/video/2014/11/28/7302915/radio-of-the-future-welcome-to-the-podcast-era)».

*![image](/media/digest-11/screen-shot-2014-12-21-at-23-25-181419193540270.jpg)*

### 011
Каково [работать полицейским в самой безопасной стране в мире](http://esquire.ru/what-it-feels-like-105) — о жизни в Исландии:
>  С машинами тоже беда. Люди их вообще не запирают, особенно в сельской местности: все же друг друга знают. У нас нет понятия «кража автомобиля», есть «незаконное одалживание». В Исландии нельзя украсть машину навсегда, потому что ехать на ней все равно некуда. Ты не сможешь укатить в Гренландию, не выберешься на пароме до Фарерских островов или Норвегии.

### 012
Марко [пишет о подкастах](http://www.marco.org/2014/11/16/why-podcasts-are-suddenly-back) и о том, как журналисты стараются «подогнать» материал под свой изначальный тезис, игнорируя реальность, и то, что им говорит герой:
> He kept pushing, wanting so badly for that story to be there, but it wasn’t. He thought Hastings was becoming the new Williamsburg or Portland and was digging for evidence to support that, ignoring anything to the contrary. It seemed that a couple of his friends had moved here, or were considering it, so he assumed it was a trend, and wasn’t interested in my statements to the contrary as someone who actually lives here.

### 013
«[Реального продукта мало, но деньги есть у всех](http://gorod.afisha.ru/changes/realnogo-produkta-malo-no-dengi-est-u-vseh-pismo-ot-lyutovolka/)»: письмо от «Лютоволка».
> В Москве по-прежнему крутится куча денег. Мои друзья в Америке, которые привыкли жить от зарплаты до зарплаты и ютиться в клетушках метров по 15, недоумевают, смотря на москвичей: «Не знаем как, но вы, русские, умудряетесь найти деньги, даже если их совсем нет». Серьезно, я и сам не пойму, как все эти ребята из ЦАО умудряются платить за квартиру, есть швейцарские сосиски за 300 рублей, пить пиво по 350 и одеваться в дорогие шмотки. Видимо, все потому, что все заняты надуманной деятельностью, вся суть который — максимально отпитчить инвестора и развести его на бабки, а там уже будь что будет. Реального продукта производится очень мало, но деньги есть у всех. Как минимум в моей индустрии все ровно так и устроено: я работаю в сфере электронных медиа.

### 014
*![image](/media/digest-11/themartian1419164624398.jpg)*

В последнее время увлекся темой космоса и Марса, поэтому книга [The Martian](http://www.amazon.com/The-Martian-Novel-Andy-Weir-ebook/dp/B00EMXBDMA) об астронавте, выживающем на далекой планете, оказалась очень кстати. Её называют «Робинзоном Крузо на Марсе».

Ну и, конечно, советую фильмы Гравитация и Интерстеллар (по возможности в оригинале).

### 015
Леонид Каганов [побывал в гостях в компании 23andme](http://lleo.me/dnevnik/2014/07/22_23andme.html), которая занимается генетическими исследованиями, сдал анализ, а затем [расшифровал его результаты](http://lleo.me/dnevnik/2014/12/09.html).

Из такого исследования можно узнать о своей предрасположенности к различным заболеваниям и, может быть, найти родственников. Сделать его может любой желающий: на сайте [23andme.com](https://www.23andme.com) нужно заказать специальный комплект с пробиркой, в которую собирается слюна, и отправить по почте в лабораторию. Стоит 100$. Вот [подробнее о том, как проходит тест](https://www.23andme.com/howitworks/), с видео.

*![image](/media/digest-11/me-011419339500408.png)*

Есть две проблемы. Первая: в России запрещено пересылать почтой генетические материалы, поэтому нужно съездить в Европу или США, и отправить оттуда. Вторая: США запретило 23andMe рассказывать людям об их предрасположенностях к заболеваниям, поэтому расшифровывать исследования придется через [сторонний сервис](https://www.promethease.com/ondemandlicense).

*![image](/media/digest-11/me-051419339517979.png)*

Разработчик Сэм Соффес тоже прошел тест и [рассказывает о результатах](http://sam.roon.io/my-dna). Все это жутко интересно, планирую присоединиться при случае.

### 016
Варя и Катя из кооператива «Чёрный» вернулись из Осло и написали [гид по кофейным местам](http://www.the-village.ru/village/blogs/food-blog/168573-kolonka-pro-kofe).

### 017
> «Первый год после переезда в Сан-Франциско был непростым. В основном потому, что я очень привязался к портлендскому сообществу, которое было очень неформальным и сфокусированным на хобби-проектах. Ребята собирались и рассказывали, что, к примеру, «написали по мотивам Haskell функциональный язык на Lisp…» — всё в таком духe, какие-то сумасшедшие некоммерческие проекты. В Сан-Франциско всё было по-другому: каждая встреча специалистов была похожа на ярмарку для рекрутёров — была туча евангелистов крупных компаний, которые рекламировали API своих коммерческих сервисов.

Как Макс Огден [делает программирование простым](http://www.lookatme.ru/mag/people/hero/209695-ogden).

### 018
Zano — простой [карманный дрон для селфи](https://www.kickstarter.com/projects/torquing/zano-autonomous-intelligent-swarming-nano-drone).

### 019
Тим Кук рассказал [о своей сексуальной ориентации и о том, зачем он о ней рассказал](http://www.businessweek.com/articles/2014-10-30/tim-cook-im-proud-to-be-gay).

### 020
![image](/media/digest-11/original1419509538858.jpg)

Красивый [фотоотчет с XOXO 2014](https://lanecollins.exposure.co/xoxo-2014). И уже [доступны видео](http://www.youtube.com/user/xoxofest/videos), я советую:
* [Darius Kazemi](http://www.youtube.com/watch?v=l_F9jxsfGCw) — о ботах и выигрыше в лоттерею.
* [Jonathan Mann](http://www.youtube.com/watch?v=nM4fGsyyWF0) — человек, сочиняющий песню каждый день, о жизни своей бабушки и проекте Song a Day.
* [John Gruber](http://www.youtube.com/watch?v=ufKFStaFsZs) — о том, как начинался его блог Daring Fireball.

### 021
По просьбе Афиши фотограф [протестировал камеры новых айфонов](http://vozduh.afisha.ru/technology/obychnye-kamery-mozhno-vykidyvat-fotograf-samohvalov-testiruet-novye-ayfony/).

У меня давно нет отдельного фотоаппарата — все фотографии я делаю на айфон. Если это предметная съемка или что-то вроде интерьера дома или кофейни, я прошу фотографа с хорошей камерой помочь. Но в случаях, когда важнее сюжет, камеры в смартфонах удобнее профессиональных: GPS, мгновенная публикация или отправка по почте, автоматический бэкап, небольшой размер и всегда с собой.

### 022
Илья Бирман о [внутреннем дедлайне](http://ilyabirman.ru/meanwhile/all/inner-deadline/). Короткая и важная заметка.

### 023
У фронтэнд-разработчика Клоэ лексико-вкусовая синестезия — это когда все слова и предметы в её подсознании имеют свой вкус. Она рассказывает о том, [каковы для неё на вкус Ruby on Rails, Angular и Инстаграм](http://vimeo.com/95694669).

*![image](/media/digest-11/screen-shot-2014-12-25-at-16-20-361419513649693.jpg)*

### 024
The Village выпустил [гид по барам Петербурга](http://www.the-village.ru/village/food/alcohol/145241-leto-v-peterburge-novye-bary-peterburga). Как раз на Новый год проверю.

### 025
Как напомнить горожанам, откуда берется еда: [об общественных огородах в Берлине](http://www.the-village.ru/village/situation/abroad/160873-otkuda-beretsya-eda).

*![image](/media/digest-11/img_30491419513778874.jpg)*

### 026
Сергей Сурганов: [дизайн — это умение правильно копировать](http://www.lookatme.ru/mag/people/manifesto/197845-design-remix).

### 027
Джейсон Шулер [рассказывает о своем бизнесе](https://medium.com/@jschuller/a-brief-history-of-a-wordpress-theme-business-3847e16fcba4) — темах для Вордпресса. О том, как все начиналось, и сколько денег приносило в лучшее время:

> Monthly sales reached a new high in June 2009 totaling $34,675 and then $40,921 in July which officially marked the summit of Press75. Revenue would continue to hover around that range for the next 2 years and I would never be able to grow the business beyond that point from a monetary standpoint.

### 028
Создатель Futteralhaus о том, [почему умрёт традиционная архитектура](http://www.lookatme.ru/mag/people/experience/198419-futteralhaus).

И еще про Дубльдом — проект [недорогих модульных домов](http://www.the-village.ru/village/home/dacha-nedeli/168931-dom-konstruktor-na-25-kvadratnyh-metrah) (около 800 000 рублей, собирается за два дня).
